**AGENDA**

**1** jenkins CI сервер на основе Ubuntu
* [x]  Jenkins CI сервер на основе Ubuntu – стандартная инсталляция
* [x] + Jenkins
* [x] + java
* [x] + Maven (для будущего актифактори).
* [x] + пуш на свой REGISTRY  
* [x]  Создать пользователя jenkins с привелегиями управления сервером CI.

**1.2**
* [x]  Бонусное задание (nice to have😊): установить в этот же контейнер nginx и использовать его как прокси,


**1.3**
* [x]  Протестировать  работу вашего Jenkins контейнера в отдельной джобе после сборки (в той же пайплайне). Т.е. курлом проверить соединение в райнтайме.

Домашнее задание:
Написать пайплайны в GitLab Ci:
1.	Сборка докер имеджа и пуш на свой аккаунт на докер хабе (https://hub.docker.com) или в registry GitLab. Описание имеджа:
Jenkins CI сервер на основе Ubuntu – стандартная инсталляция Jenkins + java+ Maven (для будущего актифактори). 
Создать пользователя jenkins с привелегиями управления сервером CI.
Бонусное задание (nice to have😊): установить в этот же контейнер nginx и использовать его как прокси, т.е. стучаться на Jenkins server через nginx.
Протестировать  работу вашего Jenkins контейнера в отдельной джобе после сборки (в той же пайплайне). Т.е. курлом проверить соединение в райнтайме.


